---
title: Google làm phật lòng Trung Quốc
author: rd
excerpt: |
  |
    Chính phủ Trung Quốc hiện đang điều tra việc vi phạm luật về bí mật quốc gia của Trung Quốc đối với Google cùng một số dịch vụ tìm kiếm và một số công ty cung cấp ảnh vệ tinh khác.
layout: post
shorturls:
  - 'a:4:{s:9:"permalink";s:67:"https://www.vnsecurity.net/2008/05/google-lam-phat-long-trung-quoc/";s:7:"tinyurl";s:26:"http://tinyurl.com/ye2y4e7";s:4:"isgd";s:18:"http://is.gd/aOthQ";s:5:"bitly";s:20:"http://bit.ly/4CqC91";}'
tweetbackscheck:
  - 1408359010
tweetcount:
  - 0
twittercomments:
  - 'a:0:{}'
aktt_notify_twitter:
  - no
categories:
  - headlines
---
</p> 
Các công ty trên bị cáo buộc vi phạm luật về bí mật quốc gia của Trung Quốc do công bố ảnh chụp vệ tinh các cơ sở bí mật, căn cứ quân sự của Trung Quốc. 

Trung Quốc cũng phản ứng khó chịu khi các nhà cung cấp dịch vụ bản đồ trực tuyến như Google không ghi rõ Đài Loan là một phần của Trung Quốc mà ngầm ý xem Đài Loan như một quốc gia độc lập. Hiện Trung Quốc điều tra khoảng 10,000 bản đồ trực tuyến &#8220;phạm luật&#8221; do &#8220;vẽ lại biên giới Trung Quốc&#8221; với ám chỉ về những khu vực còn tranh chấp như Đài Loan, Hoàng Sa Trường Sa (tranh chấp với Việt Nam và một số nước Đông Nam Á khác) hay đảo Điếu Ngư (Diaoyu &#8211; tranh chấp với Nhật Bản). 

Một điểm đáng chú ý là theo như bài báo đưa tin thì tuần trước, qua hình ảnh vệ tinh chụp được, người ta phát hiện ra một căn cứ tàu ngầm mới được xây dựng của hải quân Trung Quốc tại đảo Hải Nam, gần khu vực đang tranh chấp là quần đảo Hoàng Sa &#8211; Trường Sa với Việt Nam. 

<div align="center">
</div>

<div align="center">
  <img src="http://www.telegraph.co.uk/telegraph/multimedia/archive/00667/china-naval-base-19_667138e.gif" alt="Map: Sanya naval base, China" height="228" width="192" /></p>
</div>

<div align="center">
  <img src="http://www.telegraph.co.uk/telegraph/multimedia/archive/00668/china_668391c.jpg" alt="Last week satellite imagery revealed a substantial harbour that could house a score of nuclear ballistic missile submarines" height="250" width="404" />
</div>

<div align="center">
</div>

<div align="center">
  DIGITAL GLOBE
</div>

<div align="center">
</div>

<p align="center">
  <img src="http://www.telegraph.co.uk/telegraph/multimedia/archive/00666/china-nuclear-big_666891a.jpg" height="501" width="599" />
</p></p> 

Đọc tin chi tiết tại <a href="http://www.telegraph.co.uk/news/worldnews/asia/china/1932550/Google-%27breaching-China%27s-state-secrecy-laws%27.html" target="_blank">U.K.’s Daily Telegraph</a>.